# 理論化教育

我在想，為何『手把手的程式教學』對金大學生比較有效，但是像台大的教學卻常常是『理論先行』居多呢？

或許原因是，台大學生是長期在考試上表現優異的同學，意思是他們從小就可以接受『理論先行』的教學方法 ...

我們的教育體制從小就是以『坐在教室上課』為主的，課程通常會把所有事情理論化，很少真正動手，於是那些特別能接受理論化教育的學生，自然會在課堂上表現優異。

什麼樣的學生能接受理論化教育呢？

1. 能長期在教室專心聽講
2. 能透過語言符號對事物進行思考

什麼樣的學生難以接受理論化教育呢？

1. 無法長期在教室專心聽講
2. 需要先實做才能理解，無法單純透過語言符號思考

普通中學的教育體制，似乎特別偏好前者，而不利於後者。

對於後者，實務上的『手把手』教育，能讓他們『先實作』，之後再透過實作經驗去體會理論，似乎是比較有效的方式。

https://www.facebook.com/ccckmit/posts/10157943533356893